\begin{aufgabe}{Minima von Mengen natürlicher Zahlen~I}\label{aufg:minima}
Zeige:
\begin{enumerate}
\item Hat jede bewohnte Menge natürlicher Zahlen ein Minimum, so gilt
das Prinzip vom ausgeschlossenen Dritten.
{\scriptsize\emph{Tipp.} Betrachte für eine Aussage~$\varphi$ die Menge~$M
\defeq \{ n \? \NN \,|\, n = 1 \vee \varphi \}$.}

\item Jede bewohnte Menge natürlicher Zahlen besitzt \nichtnicht ein Minimum.

\item Jede bewohnte herauslösbare Menge natürlicher Zahlen besitzt ein Minimum.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Eine Teilmenge~$M \subseteq \NN$ ist genau dann
\emph{herauslösbar}, wenn jedes Element aus~$\NN$ in~$M$ enthalten ist oder
nicht.\par}

% Falls sich Nummerierung ändert, auch topostheorie/woerterbuch.tex anpassen.
\item Sei~$V$ ein endlicher erzeugter Vektorraum (über einem
kommutativen Ring~$K$ mit~$\forall x\?K\_ \neg(\speak{$x$ inv.}) \Rightarrow x = 0$).
Dann besitzt~$V$ \nichtnicht eine Basis.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
